# បញ្ហា​សីលធម៌

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"កុំគាំទ្រក្រុមហ៊ុននេះដែលគ្មានសុជីវធម៌"

"ក្រុមហ៊ុនរបស់អ្នកមិនគួរឱ្យទុកចិត្ត។ អ្នកអះអាងថាអនុវត្ត DMCA ប៉ុន្តែមានបណ្តឹងជាច្រើនសម្រាប់ការមិនអនុវត្ត។"

"ពួកគេគ្រាន់តែត្រួតពិនិត្យអ្នកដែលចោទសួរអំពីក្រមសីលធម៌របស់ពួកគេ។"

"ខ្ញុំគិតថាការពិតមិនស្រួលនិងត្រូវបានលាក់បាំងពីទស្សនៈសាធារណៈ។"  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## CloudFlare បោកប្រាស់មនុស្ស
</summary>


Cloudflare កំពុងផ្ញើអ៊ីម៉ែលសារឥតបានការទៅកាន់អ្នកប្រើប្រាស់ដែលមិនមែនជាក្លូផូវរ។

- ផ្ញើតែអ៊ីមែលទៅអ្នកជាវដែលបានជ្រើសរើស
- នៅពេលអ្នកប្រើប្រាស់និយាយថា "បញ្ឈប់" បន្ទាប់មកឈប់ផ្ញើអ៊ីមែល

វាសាមញ្ញណាស់។ ប៉ុន្តែ Cloudflare មិនខ្វល់ទេ។
Cloudflare បាននិយាយថាការប្រើប្រាស់សេវាកម្មរបស់ពួកគេអាចបញ្ឈប់អ្នកផ្ញើសារឥតបានការឬអ្នកវាយប្រហារទាំងអស់។
តើយើងអាចបញ្ឈប់ Cloudflare ដោយមិនធ្វើឱ្យ Cloudflare សកម្មយ៉ាងដូចម្តេច?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## យកការពិនិត្យរបស់អ្នកប្រើចេញ
</summary>


ការពិនិត្យអវិជ្ជមានរបស់ Cloudflare ។
ប្រសិនបើអ្នកប្រកាសអត្ថបទប្រឆាំង Cloudflare នៅលើ Twitter អ្នកមានឱកាសទទួលបានការឆ្លើយតបពីនិយោជិក Cloudflare ជាមួយសារ“ ទេវាមិនមែនទេ” ។
ប្រសិនបើអ្នកបង្ហោះការពិនិត្យអវិជ្ជមានលើគេហទំព័រពិនិត្យណាមួយពួកគេនឹងព្យាយាមត្រួតពិនិត្យវា។


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## ចែករំលែកព័ត៌មានឯកជនរបស់អ្នកប្រើប្រាស់
</summary>


Cloudflare មានបញ្ហាយាយីដ៏ធំ។
Cloudflare ចែករំលែកព័ត៌មានផ្ទាល់ខ្លួនរបស់អ្នកដែលត្អូញត្អែរអំពីគេហទំព័រដែលរៀបចំ។
ពេលខ្លះពួកគេស្នើសុំឱ្យអ្នកផ្តល់អត្តសញ្ញាណប័ណ្ណពិតរបស់អ្នក។
ប្រសិនបើអ្នកមិនចង់ទទួលការយាយីវាយលុកប្តូរវេនគ្នាឬត្រូវសម្លាប់អ្នកនឹងនៅឆ្ងាយពីវេបសាយ Cloudflared ។


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## ការស្នើសុំសាជីវកម្មនៃវិភាគទានសប្បុរសធម៌
</summary>


CloudFlare កំពុងស្នើសុំវិភាគទានសប្បុរសធម៌។
វាគួរអោយខ្ពើមរអើមណាស់ដែលសាជីវកម្មអាមេរិកាំងនឹងស្នើសុំសប្បុរសធម៌រួមជាមួយអង្គការមិនរកប្រាក់ចំណេញដែលមានបុព្វហេតុល្អ។
ប្រសិនបើអ្នកចូលចិត្តរារាំងមនុស្សឬខ្ជះខ្ជាយពេលវេលារបស់អ្នកដទៃអ្នកប្រហែលជាចង់បញ្ជាទិញភីហ្សាមួយចំនួនសម្រាប់និយោជិក Cloudflare ។


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## គេហទំព័របញ្ចប់
</summary>


តើអ្នកនឹងធ្វើអ្វីប្រសិនបើគេហទំព័ររបស់អ្នកធ្លាក់ចុះភ្លាមៗ?
មានរបាយការណ៍ថា Cloudflare កំពុងលុបចោលការកំណត់របស់អ្នកប្រើប្រាស់ឬបញ្ឈប់សេវាកម្មដោយគ្មានការព្រមានអ្វីទាំងអស់ដោយស្ងាត់ស្ងៀម។
យើងស្នើឱ្យអ្នកស្វែងរកអ្នកផ្តល់សេវាល្អជាង។

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## ការរើសអើងអ្នកលក់កម្មវិធីរុករក
</summary>


CloudFlare ផ្តល់នូវការអនុគ្រោះដល់អ្នកដែលប្រើប្រាស់ Firefox ខណៈពេលដែលផ្តល់ការប្រទូសរ៉ាយចំពោះអ្នកប្រើប្រាស់ដែលមិនមែនជា Tor-Browser លើ Tor ។
អ្នកប្រើតោរបស់អ្នកដែលបដិសេធក្នុងការប្រតិបត្តិសៀវភៅដោយឥតគិតថ្លៃក៏ទទួលការព្យាបាលដោយអរិភាពដែរ។
វិសមភាពក្នុងការចូលប្រើនេះគឺជាការបំពានអព្យាក្រឹតភាពបណ្តាញនិងការរំលោភអំណាច។

![](../image/browdifftbcx.gif)

- ខាងឆ្វេង: Tor Browser, ស្តាំ: Chrome ។ អាសយដ្ឋាន IP ដូចគ្នា។

![](../image/browserdiff.jpg)

- ខាងឆ្វេង: Tor Browser Javascript បានបិទដំណើរការខូឃីបានបើកដំណើរការ
- សិទ្ធិ៖ Chrome Javascript បានបើកដំណើរការខូឃីបានបិទ

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (កម្មវិធីរុករកតូច) ដោយគ្មាន Tor (Clearnet IP)

| ***កម្មវិធីរុករក*** | ***ទទួលបានការព្យាបាល*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (បានបើកដំណើរការ Javascript) | ចូលដំណើរការបានអនុញ្ញាត |
| Firefox (បានបើកដំណើរការ Javascript) | ការចូលដំណើរការបានរិចរិល |
| Chromium (បានបើកដំណើរការ Javascript) | ការចូលដំណើរការបានរិចរិល |
| Chromium or Firefox (បានបិទ Javascript) | ដំណើរ​ការ​ត្រូវ​បាន​បដិសេធ |
| Chromium or Firefox (ខូគីបានបិទ) | ដំណើរ​ការ​ត្រូវ​បាន​បដិសេធ |
| QuteBrowser | ដំណើរ​ការ​ត្រូវ​បាន​បដិសេធ |
| lynx | ដំណើរ​ការ​ត្រូវ​បាន​បដិសេធ |
| w3m | ដំណើរ​ការ​ត្រូវ​បាន​បដិសេធ |
| wget | ដំណើរ​ការ​ត្រូវ​បាន​បដិសេធ |


ហេតុអ្វីមិនប្រើប៊ូតុងអូឌីយ៉ូដើម្បីដោះស្រាយបញ្ហាងាយស្រួល?

ត្រូវហើយមានប៊ូតុងអូឌីយ៉ូប៉ុន្តែវាមិនដំណើរការលើ Tor ទេ។
អ្នកនឹងទទួលបានសារនេះនៅពេលអ្នកចុចលើវា:

```
ព្យាយាម​ម្តង​ទៀត​នៅ​ពេលក្រោយ
កុំព្យូទ័រឬបណ្តាញរបស់អ្នកអាចផ្ញើសំណួរដោយស្វ័យប្រវត្តិ។
ដើម្បីការពារអ្នកប្រើប្រាស់របស់យើងយើងមិនអាចដំណើរការសំណើររបស់អ្នកឥឡូវនេះទេ។
សម្រាប់ព័ត៌មានលម្អិតសូមចូលទៅកាន់ទំព័រជំនួយរបស់យើង
```

</details>

---

<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## ការបង្ក្រាបអ្នកបោះឆ្នោត
</summary>


អ្នកបោះឆ្នោតនៅរដ្ឋអាមេរិកចុះឈ្មោះបោះឆ្នោតនៅទីបំផុតតាមរយៈគេហទំព័ររបស់រដ្ឋលេខាធិការនៅក្នុងរដ្ឋនៃទីលំនៅរបស់ពួកគេ។
ការិយាល័យរដ្ឋលេខាធិការរដ្ឋដែលត្រួតត្រាដោយសាធារណរដ្ឋចូលរួមក្នុងការបង្ក្រាបអ្នកបោះឆ្នោតតាមរយៈការចូលមើលគេហទំព័ររបស់រដ្ឋលេខាធិការតាមរយៈ Cloudflare ។
ការប្រព្រឹត្តអរិភាពរបស់ Cloudflare ចំពោះអ្នកប្រើប្រាស់ Tor ទីតាំង MITM របស់ខ្លួនជាចំណុចកណ្តាលនៃការឃ្លាំមើលជាសកលនិងតួនាទីដែលធ្វើឱ្យអន្តរាយដល់អ្នកធ្វើឱ្យអ្នកបោះឆ្នោតអនាគតស្ទាក់ស្ទើរក្នុងការចុះឈ្មោះ។
សេរីជាពិសេសមាននិន្នាការចាប់យកភាពឯកជន។
ពាក្យសុំចុះឈ្មោះអ្នកបោះឆ្នោតប្រមូលព័ត៌មានរសើបអំពីទំនោរនយោបាយរបស់អ្នកបោះឆ្នោតអាស័យដ្ឋានរូបវន្តបុគ្គលលេខសន្តិសុខសង្គមនិងថ្ងៃខែឆ្នាំកំណើត។
រដ្ឋភាគច្រើនធ្វើតែផ្នែកតូចៗនៃព័ត៌មាននោះជាសាធារណៈប៉ុន្តែ Cloudflare មើលឃើញព័ត៌មានទាំងអស់នោះនៅពេលនរណាម្នាក់ចុះឈ្មោះបោះឆ្នោត។

សូមកត់សម្គាល់ថាការចុះឈ្មោះក្រដាសមិនជៀសផុតពី Cloudflare ទេពីព្រោះលេខាធិការរបស់បុគ្គលិកទិន្នន័យបុគ្គលិករដ្ឋទំនងជានឹងប្រើគេហទំព័រ Cloudflare ដើម្បីបញ្ចូលទិន្នន័យ។

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org គឺជាគេហទំព័រដ៏ល្បីល្បាញមួយសម្រាប់ការប្រមូលសន្លឹកឆ្នោតនិងចាត់វិធានការ។
“ប្រជាជនគ្រប់ទីកន្លែងកំពុងចាប់ផ្តើមយុទ្ធនាការប្រមូលផ្តុំអ្នកគាំទ្រនិងធ្វើការជាមួយអ្នកធ្វើការសម្រេចចិត្តដើម្បីជំរុញដំណោះស្រាយ។”
ជាអកុសលមនុស្សជាច្រើនមិនអាចមើលវេបសាយផ្លាស់ប្តូរវេបសាយទាំងអស់បានទេដោយសារតម្រងហ្លួងហ្វាល។
ពួកគេកំពុងត្រូវបានរារាំងមិនឱ្យចុះហត្ថលេខាលើញត្តិដូច្នេះមិនរាប់បញ្ចូលពួកគេពីដំណើរការប្រជាធិបតេយ្យ។
ការប្រើប្រាស់វេទិកាដែលមិនមានពពកផ្សេងទៀតដូចជា OpenPetition ជួយដោះស្រាយបញ្ហា។

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- “ Athenian Project” របស់ Cloudflare ផ្តល់នូវការការពារកម្រិតសហគ្រាសដោយឥតគិតថ្លៃដល់គេហទំព័របោះឆ្នោតក្នុងរដ្ឋនិងមូលដ្ឋាន។
ពួកគេបាននិយាយថា“ អ្នកចូលរួមរបស់ពួកគេអាចទទួលបានព័ត៌មានអំពីការបោះឆ្នោតនិងការចុះឈ្មោះបោះឆ្នោត” ប៉ុន្តែនេះគឺជាការកុហកពីព្រោះមនុស្សជាច្រើនមិនអាចរកមើលគេហទំព័របានទាល់តែសោះ។

</details>

---

<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## ការមិនអើពើនឹងចំណូលចិត្តរបស់អ្នកប្រើប្រាស់
</summary>


ប្រសិនបើអ្នកបដិសេធជ្រើសយកអ្វីមួយអ្នករំពឹងថាអ្នកនឹងមិនទទួលបានអ៊ីមែលអំពីវាទេ។
Cloudflare មិនអើពើនឹងចំណូលចិត្តរបស់អ្នកប្រើប្រាស់និងចែករំលែកទិន្នន័យជាមួយសាជីវកម្មភាគីទីបីដោយគ្មានការយល់ព្រមពីអតិថិជន។
ប្រសិនបើអ្នកកំពុងប្រើគំរោងឥតគិតថ្លៃរបស់ពួកគេពេលខ្លះពួកគេផ្ញើអ៊ីមែលទៅអ្នកដោយស្នើសុំទិញការជាវប្រចាំខែ។

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## និយាយកុហកអំពីការលុបទិន្នន័យរបស់អ្នកប្រើប្រាស់
</summary>


យោងតាមប្លក់របស់អតិថិជនរបស់ Cloudflare កំពុងតែនិយាយកុហកអំពីការលុបគណនី។
សព្វថ្ងៃមានក្រុមហ៊ុនជាច្រើនរក្សាទុកទិន្នន័យរបស់អ្នកបន្ទាប់ពីអ្នកបានបិទឬលុបគណនីរបស់អ្នកចោល។
ក្រុមហ៊ុនល្អភាគច្រើននិយាយអំពីវានៅក្នុងគោលការណ៍ឯកជនភាពរបស់ពួកគេ។
Cloudflare? ទេ

```
2019-08-05 CloudFlare បានផ្ញើការបញ្ជាក់ប្រាប់ខ្ញុំថាពួកគេនឹងលុបគណនីរបស់ខ្ញុំចោល។
2019-10-02 ខ្ញុំបានទទួលអ៊ីមែលពី CloudFlare "ព្រោះខ្ញុំជាអតិថិជន"
```

Cloudflare មិនបានដឹងពីពាក្យ“ ដកចេញ” ទេ។
ប្រសិនបើវាពិតជាត្រូវបានដកចេញហេតុអ្វីបានជាអតីតអតិថិជនរូបនេះទទួលបានអ៊ីមែល?
គាត់ក៏បានលើកឡើងផងដែរថាគោលការណ៍ឯកជនភាពរបស់ Cloudflare មិនបាននិយាយអំពីវាទេ។

```
គោលនយោបាយភាពឯកជនថ្មីរបស់ពួកគេមិនបាននិយាយអំពីការរក្សាទុកទិន្នន័យរយៈពេលមួយឆ្នាំទេ។
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

តើអ្នកអាចជឿជាក់លើ Cloudflare យ៉ាងដូចម្តេចប្រសិនបើគោលការណ៍ភាពឯកជនរបស់ពួកគេគឺ LIE?

</details>

---

<details>
<summary>ចុចខ្ញុំ

## រក្សាព័ត៌មានផ្ទាល់ខ្លួនរបស់អ្នក
</summary>


ការលុបគណនី Cloudflare គឺជាកម្រិតពិបាក។

```
ដាក់ស្នើសំបុត្រគាំទ្រដោយប្រើប្រភេទ“ គណនី”
និងស្នើសុំលុបគណនីនៅក្នុងអង្គភាពសារ។
អ្នកមិនត្រូវមានដែនឬកាតឥណទានភ្ជាប់នឹងគណនីរបស់អ្នកមុនពេលស្នើសុំលុបចោល។
```

អ្នកនឹងទទួលបានអ៊ីម៉ែលបញ្ជាក់នេះ។

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"យើងបានចាប់ផ្តើមដំណើរការសំណើលុបរបស់អ្នក" ប៉ុន្តែ "យើងនឹងបន្តរក្សាទុកព័ត៌មានផ្ទាល់ខ្លួនរបស់អ្នក" ។

តើអ្នកអាចជឿជាក់លើរឿងនេះទេ?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## សូមបន្តទៅទំព័របន្ទាប់:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](km.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
